中國使館稱「語言不通」 關西機場允許集體搭車

強颱「燕子」上周襲擊關西國際機場，使建於離岸人工島上的關西機場一度變成孤島。對於中國使館有沒有派車進去機場接人的羅生門，關西機場公司9日進一步說明，5日對外關閉期間，除了救護、修復工具機與媒體，他們沒有讓外車進入。不過當時中國使館向關西機場公司表示，因為語言不通的緣故，是否可以讓他們派人將中國人集中起來，一起搭車離開，關西機場公司表示同意。

關西機場營運公司在5日天氣好轉後，派出巴士與高速船接駁受困民眾，因人數眾多救援作業持續到深夜。有消息稱中國大陸使館派出15輛遊覽車前往接出受困的大陸旅客，也有台灣旅客一起搭車離開。

至於中國民眾是否因此得以提前離開？關西機場公司表示，中國人集合之後還是須要排隊等巴士，反而因為多一次集合時間的緣故，比正常排隊，更耗時間。

台灣的國籍航空業者私下表示，為何中國使館「積極救國人」出來，是因為台灣的航空公司判斷是大颱風，早連絡旅客航班取消，重訂機位，不要到機場。但大陸的航空公司表示班機會飛，才會讓700名大陸旅客跑進關西機場受困。

駐日使館都可以言語不同

愈兜愈柒